推細路 兇家長 椒亂噴 警狂拉14人 12歲網媒記者遭帶走

節錄

推細路 兇家長 椒亂噴
警狂拉14人 12歲網媒記者遭帶走

【本報訊】警方執法標準及行動再受質疑！有網民號召昨天在元朗Yoho Mall舉行「和你shop」，半百防暴警以示威者非法集結為由，下午走入商場內驅散及截查巿民，有家長連同七歲男童入內購物，竟被防暴警驅趕，防暴警險推跌男童後，更爆粗辱罵家長及作勢舉胡椒噴霧，部份警員繼續有恃無恐，自行遮蓋行動編號，在無法得知其隸屬小隊組別下，多次亂射胡椒噴霧，擾攘六小時，警方共拘捕14人，另有一名12歲網媒記者被帶走。

昨午1時許，
。。。。。
截查巿民。

【15:16】防暴警入商場驅趕時險推倒一名七歲男童，父親上前理論時，男警爆粗及作勢噴胡椒噴劑威嚇。

【16:01】數名女子被警方用索帶反綁雙手拘捕。
【16:01】數名女子被警方用索帶反綁雙手拘捕。

【16:01】警方共拘捕14人，一名12歲網媒記者則被帶走。

【19:00】一名手持美國隊長盾牌的男子高叫口號亦被捕。

貼「風林火山」徽章

近2時，約50名防暴警及「速龍」警員突入商場，部份警員持胡椒球槍，並且架起橙色封鎖線清場，不少商舖隨即落閘，警員由地下登上二樓截查十多名巿民，並且沿途驅趕巿民離開，有一家三口持玩具甫走出玩具反斗城外不遠，其中七歲男童險被警員推跌，父親上前理論時，該名躁警反爆粗辱罵，又舉起胡椒噴霧作勢噴射，氣氛緊張。

警員經截查後
。。。。。。
即被警方無理截查。

警方行動期間，有多名防暴警制服的頭肩位置都貼上「風林火山」，以及一個繡上「風」、「林」、「火」、「山」字眼、寫有「BRAVO」的徽章，另有警員再自行遮蓋小組行動編號，該外界無法得知警員身份及隸屬哪個警區小隊。

大批防暴警在背心貼上風林火山徽章。

兩議員中椒眼遭殃

警員其後。。。。。。。

晚上7時，其中一名手持美國隊長盾牌的男子繼續高叫「光復香港、香港獨立」口號時，數名便衣突然衝前制服，拘捕14人。未幾，警員亦陸續散去。

元朗區議員林進及深水埗區議員何啟明，上前了解拘捕原因及要求便衣警出示委任證時，遭便衣警施射胡椒噴霧驅趕，多人中招，兩人事後無法睜開眼睛，需要義務救護員協助洗眼。林進指巿民在商場和平高叫口號，附近亦無人聚集，批評警方根本在打壓和平示威。

【#71遊行 堅持五大訴求 反抗國安惡法】

日期｜2020 年 7 月 1 日 星期三
集合地點｜維園集合
集合時間｜2PM
起步時間｜3PM
遊行終點｜金鐘添美道
*遊行正申請不反對通知書

風林火山
朋比為奸